%@P:exocorcp
\begin{myenumerate}
\item Donne l'écriture décimale de\par
\centerline{$4,05\times10^4\kern5cm10,02\times10^{-3}$}
\item Donne l'écriture scientifique de\par
\centerline{$12,45\kern5cm0,0234$}
\item \'Ecris sous forme $a\times10^p$ ($a$ et $p$ sont des nombres
relatifs) les expressions suivantes. Ensuite, donne les résultats sous
forme décimale et scientifique.
\[A=2,5\times10^2\times4\times10^5\kern1cm
B=\frac{21\times10^3}{0,7\times10^{-7}}\kern1cm
C=4\times10^5+6\times10^3\]
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item\[4,05\times10^4=40\,500\kern0.15\linewidth10,02\times10^{-3}=0,010\,02\]
  \item\[12,45=1,245\times10^1\kern0.15\linewidth0,0234=2,34\times10^{-2}\]
  \item
    \[\Eqalign{
      A&=2,5\times10^2\times4\times10^5\kern0.15\linewidth&B&=\frac{21\times10^3}{0,7\times10^{-7}}\kern0.15\linewidth&C&=4\times10^5+6\times10^3\cr
      A&=2,5\times4\times10^2\times10^5&B&=\frac{21}{0,7}\times\frac{10^3}{10^{-7}}&C&=400\,000+6\,000\cr
      A&=10\times10^7&B&=30\times10^{10}&C&=406\,000\cr
      A&=10^8&B&=3\times10^{11}&C&=4,06\times10^5\cr
    }\]
\end{myenumerate}